【淘寶用家】27歲女子洗澡時疑一氧化碳中毒 涉事熱水爐疑在境外（相信係中國）購買

衞生防護中心接獲東區醫院通報懷疑使用氣體熱水爐後一氧化碳中毒個案，涉及一名27歲女子前日在家使用氣體熱水爐洗澡，約半小時後被發現在浴室內不省人事，隨即送往屯門醫院，其後轉送東區醫院接受治療，病人現時情況穩定。

根據初步調查資料，該氣體熱水爐是透過網上從香港以外地方購買，事發時浴室的抽氣扇已損壞數天，洗澡時浴室內的門窗全關上，可能因而令浴室內的一氧化碳水平上升，調查仍然繼續。

衞生防護中心提醒市民，須確保在使用氣體熱水爐時室內有良好的通風。市民如懷疑出現一氧化碳中毒症狀，應立即求醫。

達爾文獎

可能係支那女人嚟

又比自然淘汰咗啦

呢啲都慳+唔裝返個抽氣就冇得好怨

唔會係呢戶掛

淘寶開心share：淘了8500w即熱式熱水爐，八百幾人仔，平靚正

東區送去屯門...
不如送埋過關啦

淘寶開心share：淘了8500w即熱式熱水爐，八百幾人仔，平靚正

有冇人試過去淘寶淘熱水爐？

邊個幫佢裝

無常識真係好易死㗎

渣到

可能係深黃

淘寶對抗本地藍店

On9

呢下唔完全關隻爐邊國製事啦，冬天沖熱水涼真心要留意通風，如果通風唔夠，沖得耐就會發現見見地暈

呢d都淘，簡直係挑戰極落！

得東區有高壓氧治療

唔好玩啦清
呢個電熱水爐嚟
不過都可能真係淘寶淘返嚟

唔通風用乜爐都死啦

電腦點樣一氧化碳中毒?????

未死得嘅
今次係煤氣爐

弱撚智

抵啦

我理解事主應該係住屯門附近
最後先送去東區醫院

前排好似見過有人問想淘石油氣爐返黎

笑死

似你個熱水爐有嘢喎，真係check 下好，我沖好耐都冇嘢

定係喺東區用直昇機送去屯門

唔開抽氣扇

係囉，我都係煤氣爐，我關晒窗密閉空間沖一個鐘熱水涼勁大煙都無事喎

自膠，未睇哂篇野，咁可能係屯門用直升機送去東區

一定係，唔駛可能

邊個同佢裝？
煤氣爐冇certification, 裝個位係拉得

邊個入去救佢

27歲

沖涼中

邊位絲買淘寶爐通知定地址

屯門送去東區，得東區醫院有高壓氧治療中心

點解啲人而家連電器都敢淘
有無咁慳呀

唔係要GU 架咩

文盲

可能係深藍呀

淘寶達爾文金獎

點會有一氧化碳

自己動手豐衣足食

根據《氣體安全規例》，密封（對衡）式熱水爐是新安裝氣體熱水爐時的唯一選擇。這種熱水爐的空氣和廢氣煙道口均露出樓宇單位外牆，燃燒用的新鮮空氣會從戶外直接抽取，燃燒後的廢氣亦會直接排出戶外，不會消耗或污染室內空氣，避免一氧化碳積聚室內而構成生命危險。

即熱式有一氧化碳?

痴撚線

痴線
建議你都係開返抽氣扇

佢中毒係因為個爐係浴室，個爐燃燒氣體無窗排返d一氧化碳出室外，同之前台灣地下游泳池中毒一樣

淘寶本身就藍
點淘寶對抗藍店
你個腦係咪焗壞左

香港ban咗無煙道式熱水爐好多年啦
正常係煤氣爐係直接係戶外抽氣/排氣

on9

如果煤氣公司野就搵佢check啦

熱水爐買強國貨

想玩恐襲？

今日咁撚熱都唔開窗

做咩唔叫我撞門救人

淘寶既錢慳左既洗返落黃店到
雙贏

東區有高壓氧艙呀

聽過裝煤氣爐要搭棚

2010年消委會報道
寒冷的天氣會驅使人沐浴時把門窗緊閉，阻隔寒風，但假如所用的氣體熱水爐是不合規格的危險產品、使用不當或疏忽注意安全，後果可以不堪設想。去年底發生的一宗意外，造成一名少女死亡，懷疑是與使用不安全的氣體熱水爐有關。
一氧化碳中毒可奪命
致命意外發生於去年12月，根據警方提供的資料，一名少女被發現倒臥於浴室內，送院後證實死亡，驗屍報告指，死亡原因是一氧化碳中毒。警方初步調查後，懷疑意外跟浴室內一個石油氣熱水爐有關。機電工程署在現場協助警方調查時，發現該熱水爐及其氣體接駁軟喉，都不屬於該署批准的型號，而且該熱水爐未有接駁廢氣煙道，使用時廢氣（包括有毒的一氧化碳）會直接排入浴室，但浴室並沒有窗，只靠門及抽氣扇通風。據悉該熱水爐於多年前購自內地。

機電署人員其後在該浴室內進行實地測試，發現在關上浴室門及沒有開動抽氣扇的情況下使用該爐，浴室內的一氧化碳濃度會不斷上升，短時間內即上升至危險水平。一氧化碳是一種無色、無臭、無味的有毒氣體，人體在一氧化碳濃度達到危險水平的環境下，會出現頭痛及暈眩，甚至昏迷或死亡。

綜合而言，該宗意外原因懷疑是不當安裝及使用不合規格的氣體熱水爐，以致使用時有毒的一氧化碳排入浴室，而浴室內的空氣流通欠佳，令一氧化碳積聚導致意外。

此外，今年初報章亦曾報道兩宗類似意外，兩名港人分別在回內地度假期間，使用氣體熱水爐沐浴時，疑因天氣寒冷而把門窗關閉，並且沒有開動抽氣扇，結果引致一氧化碳中毒。使用氣體熱水爐的市民應留意及遵守以下安全須知，免生意外。

及早轉用對衡式熱水爐
根據《氣體安全（裝置及使用）規例》，新安裝氣體熱水爐，密封式（又名對衡式）氣體熱水爐是現時唯一的選擇。它的進氣和廢氣煙道口均露出大廈外牆，燃燒用的空氣從室外直接抽取，而燃燒後的廢氣（有可能包括有毒的一氧化碳）亦直接排出室外，因此不會消耗或污染室內的空氣，避免一氧化碳在室內積聚，構成危險。

舊式氣體熱水爐（包括普通煙道式及無煙道式）操作時，需從室內抽取空氣來幫助燃燒，本會以往多次指出其危險性。其中無煙道式熱水爐由於不設廢氣煙道，燃燒後的廢氣會留在室內，極度危險，而普通煙道式熱水爐雖然設有廢氣煙道，但廢氣仍可能被帶進室內，在室內通風不足的情況下，一氧化碳便會在室內積聚，危害生命。機電署的紀錄顯示，舊式氣體熱水爐現存的數目極少；為安全着想，若市民家中仍使用舊式氣體熱水爐，應盡早安排註冊氣體工程承辦商僱用的註冊氣體裝置技工，更換為密封式氣體熱水爐。

在外地住宿時，若不清楚浴室中的氣體熱水爐屬密封式抑或舊式設計，使用時應將窗戶盡量打開或開動抽氣扇，亦不要連續使用超過5分鐘，以策安全。

選購時認住「GU」標誌
根據《氣體安全（雜項）規例》，所有在本港供應或售賣的住宅式氣體用具（包括氣體熱水爐），必須已獲機電署批准並附有「GU」標誌，該標誌表示有關的氣體用具型號是按照認可的國際安全標準生產，並符合本地規格。機電署的網站備有「住宅式氣體用具的認可清單」供市民查閱，如有疑問，可致電1823熱線查詢。

違反規例須負刑責
切勿貪便宜在內地購買未經批准的氣體用具帶回港使用。攜帶未經批准的住宅式氣體用具入境或進口於本港使用，即屬違法，首次定罪最高刑罰為罰款$10萬及監禁12個月。再者，使用未經批准的氣體用具很易構成危險。

除此以外，用以連接氣體用具的低壓氣體接駁軟喉，其型號亦必須已獲機電署批准，並在喉上印有「機電工程署批准」及其使用期限，消費者應確保選用的是獲批准的氣體接駁軟喉，並留意期限，按時安排更換。所有氣體裝置的安裝、更換和維修，都必須由註冊氣體工程承辦商僱用的註冊氣體裝置技工進行。

定期安排註冊承辦商檢查
最少每18個月聯絡註冊氣體工程承辦商，安排為所有氣體裝置進行安全檢查。其他安全事項可於機電署的網頁瀏覽
Source:

即係我去外國咁沖係咪隨時出事

冇ＧＵ
你自己裝都應該唔得

長知識了

淘寶開心share：淘了8500w即熱式熱水爐，八百幾人仔，平靚正

呢條友？

咪抹黑

你搵人check下好wor

牛b死了

嗰個係電熱水爐

揾煤氣公司搞啦
分期唔洗幾貴

無爆炸都偷笑

唔係唔關事 你錯唔哂
不過留意返個context 依家係講緊有人用唔合規格嘅熱水爐

邊個咁夠胆同佢裝

點解熱水爐都要淘寶
點裝

咁點解唔直接同黃店買
鳩到你

咁大膽，唔電死算偷笑

台灣未禁晒無煙道式氣體熱水爐
所以之前有香港人去台灣一氧化碳中毒

可惜情況穩定

屌你做乜講出嚟，由得啲on9 仔柒落去嘛

唔關事，係無裝好煙道引起

香港買得電氣都係藍 邊有黃賣

笑左
但你又覺得買淘寶藍冇問題
自相矛盾

淘寶撚

之前果個連登仔？

乜仲有得CALL石油氣咩?
沖沖下冇氣咁點算

未死呀屌！

呢啲都淘寶就抵死啦

條友五毛黎

無爆炸已經要感恩

咁都熱門回覆
正評既人智商幾多

關爐同安裝事
支製呢方面一定差
由其係支那本身屋大，漏少少無事，一喺香港好易收皮

講緊煮食爐下話

信大陸野真係死左都唔抵可憐

香港果啲係有GU標誌，密封排氣。

今次唔死 下次可能淘麵包食死佢 再接再厲

咁轉院都係用救護車送咖啦

話要抽氣扇果啲睇睇再講

有啲熱水爐根本唔預係室內用
香港絕大部分係大廈先唔洗分咁細

第一係屯門送東區
第二全港得東區有高壓倉治療一氧化碳中毒
唔識唔緊要, 做人要識謙虛

對衡式係唔使開窗都得
如果你暈係因為水溫過熱
或者太多水蒸氣

宅水電有講過

根本香港只可以裝對衡式

我平時沖熱水涼都唔開抽氣，因為暖笠笠，點算

政府宣傳片? 煲湯冇睇火嗰個?

新款香港買既煤氣熱水爐唔怕

台灣室內裝都要強制排氣
不過法例還法例 有啲包租公都係亂嚟

儲水式呢

抵死

爐

儲水式冇事 冷靜啲好無

儲水式就沖多10分鐘啦

點解要話香港以外地方？

我建議你都係開一開抽氣扇

我估佢係沖得太熱又耐啲血管dilate曬搞到血壓低所以見暈

其實你識唔識字？定係讀寫障礙
細過做閱讀理解係咪次次都好低分？

熱水爐有分煙道式、無煙道式同對衡式，只有對衡式先可以放浴室內沖涼用
唔識就亂咁買就梗係出事
未計QC問題，冇經過政府部門審批或者裝嗰條友有冇牌
就算買啱款式都可以爆炸

唔係乜鳩嘢都可以淘

以前睇覺得好撚恐怖

間屋幾穩陣

中
國
的
會
爆
炸
！

香港裝既全部都有GU，香港買個d肯定唔會有呢個問題

就係因為一氧化碳排走嘅速度唔夠快
用舊式冇煙道熱水爐
一係裝係浴室外 一係做好通風裝抽氣扇

二十年前啲爐已經好好，會熄火同換氣，乜嘢爐咁落後？

佢咁都正皮多過負皮
我好懷疑連登有幾多人識字

香港以外地方？想笑撚死人咩

你check吓你個爐先，再check埋個腦先再返嚟應我

驗眼

咁都係抽氣扇問題啫

咪玩啦 我山曬門唔開抽氣扇咪又係咁沖
根本係強國熱水爐設計有問題 燒埋浴室啲氧氣 排埋廢氣出黎

垃撚圾

正確 大陸啲爐設計唔係咁
係浴室可以望住入面啲火著緊 痴撚線

有次媒氣師傅上門 特登問佢洗唔洗開抽氣扇 佢話唔洗 最好閂實門窗添

香港以前有款都係望到入面有火 。。

高質

負評我有撚用咩 啞架你
係大陸規格廢 呢個係事實 屌你老母

你老母比狗屌呀 五毛公關狗
你個人廢咪返呢啲廢工囉 廢柴

淘寶野肯定冇師傅肯裝啦，佢自己換咁犀利？27歲咁後生應該唔會咁唔識諗掛，定係佢做租客俾個無良業主搞咋，如果係就應該可以告鳩個業主wor....

呢種舊款爐都起碼3X年前，
開熱水掣前/閂熱水掣後，
仲要自己扭爐中間個掣撻火/熜火。

電熱水爐咪冇事

裝個唔合法嘅熱水爐出事個師傅都有機俾人告揾鬼同你搏

其實舊嘅密封式都可以係咁, 依家新款多數用電撻火唔需要睇到火

個淘寶抽氣扇 未運到嚟呀

會漏一氧化碳一係就自己亂鳩裝, 一係就係裝咗個非密封式熱水爐, 兩樣都係犯法

九成自己裝, 咁痴線嘅嘢正常唔會有正式師傅同佢癲

唔一定，情況危險直接搭直升機，東區有直升機停機坪

唔係俾自然淘汰
係俾智商淘汰

其實都唔關係唔係中國爐事
九成九自己鳩裝，廢氣無排出屋外

個啲係水蒸氣唔係煙

20年前裝過 超厚

又贏...

用淘寶野破地獄

冇錯
記得嗰隻爐出熱水嗰陣有好似5個火頭，standby嗰陣得一個
未著之前要人手撻爐

跟住新少少嗰啲可以自動撻爐，有水嚟嗰陣自己就著，變咗用盞燈去表示

樓豬智力障礙？

文盲仲要40幾人正評

唔好太睇得起兒登仔智商

蠢撚到

睇完內文就知一定有傻閪衝出黎柒，但估唔到第6個留言就見到

唔好咁講，香港以前都有，但真係好耐之前囉

冇抽氣扇，好桑拿feel喎

執番條命

以前都係用依款撻爐要禁實10第先再扭 好懷念

重要窗都唔開ON99

連登好撚多
1. 見多人正皮就跟風 唔會諗下
2. 自己唔識唔揾下料就大大聲咁講

連中國購買都唔夠講

大陸根本就唔係用煤氣，即係天然氣
佢哋多用石油氣，兩隻爐有分別
佢哋買左石油氣爐就祝佢好運

其實又唔係好多地方會用煤氣沖涼
好多地方都係用電熱

支那臭雞想累人累己？

見到你仲以為自己去錯post

DLLM, 大陸就大陸喇, "香港以外地方"

抵唔抵

搞到自己話撚知你死啦咪撚搞到爆炸搞埋隔離鄰舍啦仆街

重刷.

呢個電熱，戇尻完未
樓主po係煤氣熱

雖然呢單嘢可能唔關係咪淘寶貨事，但係DLLM 如果買啲山寨貨爆炸真係害撚死人。買返香港認證咗㗎啦！
電即熱式最多你自己on9 條晒電制啫。

以前細個試過扭鳩壞左個撻火掣，
要call煤氣公司搵師傅整，
冇熱水爐用要用煲熱水沖涼……

電爐都算
煤氣爐自己換

黃店咪又係淘寶入貨

電死嘅話應該先關佢事

望到個火唔代表佢要排廢氣入室內
好似呢隻咁 望到火但一樣有煙通

呢種爐要禁實個制大約5秒到先撻到火
我敢講都仲有一堆舊樓仲用緊

但幾時有聽過會有人一氧化碳中毒
根本就係啲人買埋啲支那冇QC既野毒死自己

我都試過撻爐要望入去睇下有無火

大陸咪又係靠香港接濟先有今日

撻唔到火要換電池，仲記得唔係2a 3a電，要特別配

成功挑戰，入籍地府

呢隻好似浴室唔裝得,只俾裝廚房洗下碗

我舊屋仲係用緊呢隻，有個玻璃窗可以望到有無火

用得 我屋企都係早兩年先換恆溫煤氣爐
所以望唔望到火唔係重點
重點係支那
個爐既廢氣排入屋

無GU

你弱智係關個腦事
唔係關你打字隻手既事

有d舊樓舊村屋本身以前用開無煙道式，依家香港只可以買對衝式，佢地又唔想搵人幅牆開窿就會買水貨

熱水爐都買淘寶，唔使呀嘛

另外仲可以揀有煙道式(頭頂整個類似抽油煙機煙桶穿出窗)，當然香港都係唔合法，但絕對安全過無煙道式

我以為煤氣公司合格技公先可以接駁煤氣？？